擺低隻蕉同隻狗喺車度6個鐘 官怒屌狗主：你覺得隻狗識得自己剝蕉食？

狗主去年因寓所租約期滿，新居又不准養狗，遂與其松鼠狗暫時蝸居私家車上。去年12月9日狗主將車泊於露天停車場，將車窗稍為打開及放下一隻未剝皮香蕉後往上班，途人發現狗兒被獨留於車上報警。狗主今認罪，辯方今求情指事發日因趕上班，匆忙下沒留下食水，裁判官問「隻蕉冇剝皮，佢諗住隻狗識剝？」律師答「被告係諗住隻狗識食 」。

涉案松鼠狗

全文：

被告何鴻基 (蔡少玲攝)(蘋果日報)

被告何鴻基（51歲）今承認殘酷對待動物罪，指他於去年12月9日在西貢西沙路水浪窩露天停車場私家車內，掌管被禁閉或被關禁的一隻狗，但疏於對該動物提供充足清水。

控方申請將涉松鼠狗交由愛協照顧，但辯方求情指被告視涉案松鼠狗如兒子看待，每月花三分一人工養狗，為有多點時間照顧愛犬，被告已轉職薄餅速遞。惟裁判官稱「佢唔駛諗！佢冇權養狗！！搞到隻狗咁！」更謂若有可能，會下令被告以後不准養狗。

辯方求情指，被告原與母親及松鼠狗居於大嶼山，他們因業主收樓而遷往東涌，但基於公屋不准養狗，被告曾將狗寄居於寵物澡堂，後因太掛念愛犬才愚蠢地領回牠一同暫居車內。辯方又指被告每日上班也會放下水、香蕉及調低車窗，事發日因趕上班匆忙下沒留下水。裁判官問「隻蕉冇剝皮，佢諗住隻狗識剝？」律師答「被告係諗住隻狗識食」。

裁判官將案押至7月28日判刑，並稱不排除判監，期間被告獲准保釋，並領取其社會服務令報告。

案情指當日早上8時許 ，有人於西貢水浪窩露天停車場發現一頭松鼠狗被獨留車中 ，車內有一隻香蕉但無食水 ，車窗打開約2厘米 。途人以為狗主往行山 ，惟至下午1時許途人仍見松鼠狗於車內 ，於是通知愛協到場。當時陽光猛烈，車內悶熱 ，松鼠狗表現呆滯疲倦 。警方接報到場召來被告 ，警誡下被告保持緘默 。

自己識咬開架啦

六個鐘都唔得？